拍拖似單身

我唔係話追求咩轟烈嘅愛情
但係我同佢唔見面嘅時候
同普通朋友冇分別 連打個電話都無
平日wts sc十句都冇 又好慢先覆
感覺好似同單身冇分別 同其他異性仲frd過佢
有時候覺得咁樣拍拖又有咩意思

忽冷忽熱 冇咩話題 佢又收收埋埋
一星期見一兩次 平平淡淡咁

想知道有咩方法可以改善

利申：我同佢都讀緊書
大家住得遠 一頭一尾
一齊先咗一個月

遲早玩完

我都覺 但我又唔想
我唔知可以點做

我唔知道啦但係佢好似覺得冇乜嘢

唔岩就係唔岩 唔好就人

你係兵only

平平淡淡仲唔夠？係咪想另一半晚晚蘭桂坊，自己就喺屋企驚戴帽？

我係真絲

但係先一個月咋喎
我唔係介意平淡
但係感覺似單身多個拍緊拖囉
佢話落Bar通宵去玩我都比佢去

利申 真絲

絲都可以喺兵
有閪就唔會做兵咩
清醒下 唔岩唔好浪費自己時間

佢會唔會鍾意講電話多過wts?
因為我係好少覆訊息 講電話多

不過 個男仔似係騎牛搵馬多啲

有啲人嘅性格又的確係平淡
但你話都唔係追求轟轟烈烈 咁你上得黎講咪係一個問題
改變唔到佢咪接受

個男仔之前係點追你的？

嘩屌 同我咁似既好彩我唔落bar
我心態係寧願面對面交流都好過網上傾
平時我都好少覆人 因為真係少話題

冇點講電話 多數我打比佢
比你講講我都覺得佢似係騎牛搵馬

我想傾一傾呢個問題
但又唔知點開聲

Wts傾計又帶我去見佢啲frd
佢啲frd都識咗10年以上

唉 我都唔知點

得一樣野可以做: 同佢傾

不過有心理準備 可能佢會一黎就話分開對你公平d
過來人 曾經玩到對方覺得2個week見一次都chur親佢

有d野呃唔到自己
你問得 都覺得對方唔多重視你

你識佢啲fd全部都係仔？
而比你踢到有啲女同佢傾計出街 佢就話識咗好耐？

你鐘意佢 d乜？

有女仔呀
佢啲朋友多數都係識咗好耐
佢有同ex儲火 之後比我見到
佢畀晒紀錄我睇 話好快斷冇乜嘢
咁我都信佢嘅
始終信任係好重要

啱傾 有諗法
鐘意佢對小動物果種好真嘅感覺
即係似有愛心果一類
Work hard play hard

其實佢唔係多係我嘅理想型
但我就係鍾意佢

我都怕
但佢遲啲返parttime忙到抽筋
都唔知點樣傾
呢排又exam

其實讀書 d 愛情你當係學下點同異性相處，了解自己將來想要咩嘅人。
好睇你仲覺得有冇野學 (拍拖唔似拍拖就真係冇乜野學), 或者你了解完仲覺得佢仲 match 唔 match 同你過下輩子的人。

同你一撚樣

你而家咩情況？
一齊傾下

如何令愛情長久by哈佛1504

感覺似係你鍾意男方多點。
你追男方？

佢追我
其實嗰陣時已經互相鍾意對方
應該係掛

佢前排都好痴身㗎

我哋平時都冇點樣講早安晚安食飯嗰啲嘢
好隨意 傾開就有講 或者佢sc story send
不過我諗應該係群send

我哋都幾相似

追你個時都係冇乜野講？

咁都好點，
佢追得你代表本身你有吸引佢的地方，
依家相處模式要磨合，
同佢講下你的感受，
愛情要著重情感交流！

有嘢講啊

我都覺
我feel到佢有唔開心 但佢又收收埋埋
問過佢 佢都唔想講
我都唔知點交流好

幾耐扑一次？

分啦 連熱戀期都咁

始終似係騎牛搵馬
如果你覺得值就留
唔值無謂嘥時間

我同男朋友都一頭一尾住
頭幾個月大家都勁痴身勁sweet
衣加7個幾月都仲熱戀期緊
想問你有無熱戀期過

冇嫁喇...
過來人 同我講點解要規定一個星期見一次
忙就話忙 唔忙就話想係屋企hea
就埋佢係佢屋企樓下食個lunch 都唔落黎
次次約親佢都話不了
打比佢傾電話 又唔出聲 得我一問一答 最後都冇引 唔傾
最後頂唔順 同佢傾返個關係 佢話佢過咗熱戀期 所以係咁
最後佢都係要同我分手 話希望做得返朋友
過後可以係IG story鬧爆我 利申佢unfollow哂 聽朋友講
好似係話我咩自私 又唔明我諗乜 但我想講次次同對方講唔開心 都係我講 有問題提出要傾都只係我
最後佢係IG story話 以後有我冇佢 有佢冇我（好似係）
利申 我從冇係其他任何地方鬧過佢
所以...絲打 算啦 有啲野 想拉都係拉唔住嫁喇 move on la

同你情況好似

又係住得遠，一星期一次見面&大家無咩野講

有嘅
我都唔知點講好
好似越諗就越多藉口去到掩飾個問題咁

同我條女之前情況一樣
最後結果當然玩完 佢飛左我

以為講緊自己

同樓主一樣，不過男女調轉

我睇sc location
不過佢多數係屋企

我哋會搵話題
不過住得遠其實真係一個問題
但我同佢都相信只要夠愛就可以

暫時未去到咁惡劣
我未同佢傾 唔知點開口好
但我已經煩左有一段時間
佢好似冇乜野咁囉
但係佢成日啲嘢收埋
所以我都唔知道

如果可以嘅話我都唔想咁
盡力而為

但未分之前
有冇做過啲咩野去嘗試改善？

要面對事實 事實係事實 早啲面對同遲啲面對分別係邊？
遲啲面對 傷既時間只會係越長 儘早搵佢講

我都係

我係真絲
你依家去到咩情況？
大家一齊傾下

咁又應該唔會嘅

過幾日睇埋個演唱會再算
可能high下又會好返呢
我又唔想尷尬住咁樣睇

扑完就咁，唔奇

覺得係已經無咁中意先會咁

咁都一齊 擺明一齊左先發覺唔啱

熱戀期都冇
同我拍好過

X2
拍左半年就分
我覺得佢唔適合拍拖

我以前試過都係咁對另一半
原因係一齊落唔係太鍾意
兩個月玩完

一個月就咁有啲嚴重 我依加2年幾都係咁

佢當你係拎出黎威威影相post下ig

佢唔post相㗎

咁即係當你ptgf只係想有個人拖下嘴下又唔想花時間維繫，又唔想比人知

一個痴身 一個想自由大家都唔夾
利申 臨近分手邊緣

我應該算係絲打講果type平淡撚 但唔係每段感情都係咁
憑經驗只可以話
1.佢已經淡左 開始左先發現其實自己唔需要拍拖住
2.佢未ready好 只係唔想單身而唔係想要女朋友 自己想要既野都未搞清楚 咪唔知點同你溝通
3.極低可能性地 佢真係咁cool

女朋友係咪你

之前條仔 去完旅行第一時間搵佢啲friend去網吧
依啲人緊張極你有限 口講中意事實係點自己心照

兵

分啦我同佢一講呢樣嘢即分

係唔係見親都扑野
扑完又唔理你

冇扑呀

仲細個唔識相處
分硬 時間問題

痴線
以為個post 係自己開
身同感受

分享吓

我願意學

第一次拍拖？

佢好似本身就係咁
我覺得忽冷忽熱
佢覺得冇咩嘢
近排大家都攰

身邊朋友知我地拍拖 post過一次拖手相

咁你當面 講個問題
同佢溝通
坦誠係必須同必要
接受到自己 先接受到別人

打算過多一排再諗係咪真係要分開

大家再傾下先

好簡單
你show哂愛意
話我好掛住你 我想見你
仲係一句起兩句止
就分啦

一齊左2個幾月
追佢果陣都已經係成日都唔覆機
一日可以覆得一兩句 諗住一齊左之後會覆得多啲
除左出街果陣會傾到計 基本上平時係唔會知佢做緊咩諗緊咩好灰

認真 扑下嘢增進感情就ok

利申過來人

唉 我都係呢個case
被人分左

玩撚完

我都覺似啦！
因為我以前都係咁
不過我係完全唔想見條女，純粹搵佢黎攝時間
同佢拍一個幾月日日扮忙見得兩次 whatsapp每日都係得幾句加一次電話

坦白講：男女之間差成兩三個level 條仔或者條女就算同你拍都係搵你攝時間，通常咩水平配番咩水平咁先至長久

同我一樣啦！ 果時我係食住條女 騎牛搵馬既

搞左野未？如果搞左，可能試過貨唔係咁岩。

未搞唔到 因為我冇癮 佢又冇癮 我做咩佢都冇反應 等佢講 算

完了吧 如無意外

個情況仲差過我
God bless u

既然你覺得有問題，點解唔直接同佢提出？
走上嚟連登呻完，會解決到咩？

不了 謝謝你

我努力緊
佢好似冇乜嘢....

同你情況90%相似，手已分

你果個平時同其他人傾得多唔多？
我果個平時完全唔會同人傾閒計咁番工可以全日都唔開whatsapp

未知點開口講
而且近排exam 唔有想影響
過幾完sem再講

你會唔會講過，或者做過啲乜，另佢改變左對你睇法？

同其他人一般般啦
佢係覆得慢 之前都有傾過呢個問題

唔知
但佢好似冇乜嘢
只係我單方面覺得有問題

真係慘，exam 先咁搞。

佢係咪 A0?

都傾過呢個問題 但改變唔到
咁咪唯有慢慢抽離下
既然佢可以做到有無你都得
咁你都可以做到佢係可有可無
不過都係咁先架啦 睇下可以捱到幾耐
ps真係隨便搵個fd都close過佢 咁享受自己一個就咪拍拖啦dllm真係好燥

同絲打你一模一樣 不過我係巴打
過來人話你聽 你講分手對方係唔會CARE 因為佢根本唔係真係鐘意你
我當時就係換黎一句 對唔住 我當時冇諗清楚
所以及早抽身啦 依家先個幾月 會冇咁傷架

你地兩個都係讀緊書？唉我個case做緊野又唔同講法

同你一模一樣, 都係出街先會有野講
平時就得我搵佢, 佢唔會搵我
有次連電話唔見左都無諗住同我講, 我係FB度見到先知
樓主都係及早抽身

咁冇計
有方法唔用又話努力緊

我就倒轉

利申：被分手

不是

有過類似經歷 其實感覺真係好差
都唔知自己係咪真係拍緊拖..

你地最初點一齊？因為大家都冇伴侶先一齊嘅話 呢啲脆弱關係遲早玩完

過來人表示好快會完 拖落去都冇意思 長痛不如短痛

如果一段關係最後只可以靠肉體去維持
咁我寧願分手搵個第二個

冇人叫你用肉體去維持
不嬲 intimacy 係一段關係其中最重要一環
其他溝通一樣重要我冇否定
但你冇其中最重要一環就算有溝通都係死

sp?

到左手就係咁架啦

互相鐘意先一齊

一個月就咁

差唔多 不過一齊左兩年半
尋日傾呢個問題 鬧交收場

你同佢年齡差幾多？

趁早散唔好家浪費時間啦
第一個月都咁 以後有排你受

免費雞

遲早要散 散得清脆未算慘
你試下忠變奸 try try一腳踏兩船

與其猶豫不如散啦
你以後會後悔點解依家拖左咁耐

好快完
利申試過

平平淡淡先行得長

男同女本來興趣都甚少相同，冇乜話題好正常啫，只要佢仲中意你仲錫你就ok啦

岀嚟做嘢之後，就算住得近，都會咁

唔好講咁多
扑左未先

冇野既

好多兩公婆 咩都傾嫁啦
我同我條女 傾完濕碎野
再傾下信仰政治
人與人溝通
唔係一定對某件事有認識先傾到計
係對某件事睇法 有睇法就傾到
如果咩都無意見
你連基本人際關係都搞唔惦
好難跳進一步 去拍拖

試下比佢屌
或者屌佢

同你一樣 之前

試下 pegged 自己search下係咩黎
可能試完佢會好中意 就會變好

我個ex都係咁，好快就會分手

跟本對方就唔鍾意你

點解寧願上來鳩嗡
都唔認真傾
有時好懷疑 將感情問題放上來可以解決倒d 咩 定係只係想上黎聽下d 厹 同痴線佬既關心

佢媾你？

咁你好濕滯，學術界會訓練到佢地講野好講證據邏輯，乜都帶哂頭盔。簡單講一個字，悶。

佢識得出街玩，即係唔係個悶蛋
只是對你冇乜感情，初戀期都冇乜情趣野俾你

免費雞？你比條仔屌過未？

為何不浪漫是罪名
為何不轟烈是極壞事情

神交有咩問題？

分手啦, 你哋唔啱, 唔好諗住就, 就唔到的, 遲早散

點解會追到㗎?

你係咪我ex女友嚟
一模一樣嘅

利申俾佢飛咗

開口表達比對方知啦

認真，要講出口，如果無改善就要分手
我bf以前都係咁，依家好左好多，一齊5年了
如果佢真心愛你會願意改變

一個月都淡到咁，男方一係性格問題，一係就根本唔鐘意你

走啦 我都試過
佢唔珍惜就算

分手啦 唔好浪費時間青春 佢唔珍惜你 你都唔好珍惜佢
利申試過

算吧

我都唔知
單獨約出街都成年 到今年頭先同佢講想一齊 就一齊左但關係進一步左 相處就冇點改變

我同ex之前又好似你咁
放手把啦，佢唔係真心你幾愛佢都冇用，到尾戴帽就無謂啦

同你個情況一樣
同ex一個月見得一次 一日得幾句野講
無得搞架喇 段關係淨係得你付出同著緊
終有一日自己就會諗得通

I know that feel bro
我依加都係咁既情況
溝通完都無用就好抽身
成世人流流長 搵個岩你既人啦

到底我女朋友想點呀
太熱情又話太熱情
好啦平淡啲啦 講少啲嘢啦
又要當我有心事冷冷淡淡
然後又冷淡返我
喂大佬呀
又係你話鍾意細水長流又慢熱
噉你想我點呀
搵話題又係我
依家全職賣笑呀？
我唔講嘢唔出聲
你唔識搵話題同我傾？
唔出聲就係等你出聲先
你讀書返工啲嘢 識咩人同咩人熟又係要我問先知
仲話自己唔講大話 但你係隱瞞緊我！
比你知得自己嘅嘢多啲都算啦
你到底想我點撚樣呀
老母節都係咁話
屌 你 老 母！

佢傾完再del你都唔知架，你睇下佢會唔會全部記錄都得一兩句親身經歷

咁先好

我會㗎啦謝謝你

辛苦你啦

我都係咁
你有得見都好啦
我連見都得見
有時連wts都只得一兩句啦

啲對話有少少斷斷續續咁
所以等穩定返啲 就搞掂埋條女

我覺得
如果你要估佢係咪真係鐘意你
咁佢一定係唔鐘意你

唔啱自己就無謂強求 果斷分

利申試過 明樓主感受

我未去到好惡劣
佢仲會緊張我
加油

我會㗎啦
完sem完exam就傾個問題
然後唔啱就散

同我情況一模一樣我無時無刻都好想見佢，但每次見都好似冇乜野講，又怕咁樣會令到佢覺得悶
Wts又唔多傾計，感覺我好唔了解佢咁，我好想了解佢多啲，但我覺得佢唔想，冇興趣

Wow樓主，我以為我自己出post
小心分手呀
我識ex既時候
我有情緒病
佢當我只係朋友
所謂既關懷根本講完=無講
最後，我對佢好失望
而我都唔想佢再受我既負能量
我地只係一齊左2個月
我同佢講分手
最後佢block 曬我所有野

我果陣同ex都係
幾日先Whatsapp
又唔打電話
出街似好朋友
唔夠sweet

之前我試過直接講
傾完就散咗

咁唔係叫平平淡淡

咁有冇攬攬錫錫砌先

Same, long d緊, 佢日日搵其他人傾計打機都唔搵我，有試過佢一日覆得一句

唉

平時就得我搵佢, 佢唔會搵我
呢句係咪呢啲CASE都一定會有

咁係咩？有攬錫果啲

係

我都係好相似呀
我問佢會唔會唔鍾意咁樣嘅相處方式
佢覺得冇乜嘢

我係勁惡劣了。
我果個係口頭緊張下
但其實我都知咩事了
我無得加啦 已經差到一個點

對我黎講平淡嘅前提都係sweet
但睇文唔覺

點解？

又有自由，又有閪屌

波台的人唔使理

呢d無用架
我問你啦
係咪次次都你主動?
呢d門面野 但個心係咪真係重視你 其實分得到架

咁又唔係呀
每次去到海濱嗰啲冇咩人個景又舒服
之後佢就會係咁錫我果啲
平時行街佢係我隔離
我自己又冇點睇馬路啊車嗰啲
之後佢成日都捉得我隻手好緊
上落扶手電梯又叫我要企喺佢後面

咁聽落又幾有愛

所以我都覺得好矛盾
忽冷忽熱

一齊左六年，最近一年大家都轉左工，好忙，反映左好多次好需要佢，但佢成日話自己好忙，咩都自己一個，好似單身狗

拍左一個月就咁
呢d唔係平淡 係冷淡

但傾計又好開心
你feel到佢有在乎你

唉辛苦你啦
大家都攰

對唔住
我剩係識打機

平時無十句 會係幾開心幾在乎？

有幾頭有幾尾

我同我老婆 九東新西距離 仲要最邊果隻
以前坐車 個半鐘 而家好少少

人會有慢熱 初初一齊唔慣 畀啲時間佢 習慣吓兩個人

同我嘅處境一模一樣
當初都想相處耐啲先一齊，但佢又俾signal我，暗示可以一齊，依家就三個月喇，都係一星期見一次，食一餐飯同送佢返屋企，覆wts都係好慢，明明上咗線，佢都唔read，隔好耐先應機，但無第三者嘅

好想知啲男性系點諗，但我問曬身邊d異性都解答唔倒
有時就會係到諗，其實佢系米唔愛我

我係巴 我都試過 最後係分手收場
我覺得你可以同佢傾下呢個問題 有時其實佢係愛你 但係唔知點樣表達
或者可能佢唔識點樣主動去同你相處 其實你可以嘗試主動少少 可能打下俾佢咁 建立你地之間嘅相處方式。

咁樣仲叫平淡咩

兩個人的孤獨，
比一個人的孤獨更可怕。

佢可能只係個肉便器

作為過來人 比啲建議比樓主

通常開始覺得同另一半少溝通交流 都係因為其中一方開始懶維繫呢段感情 可能佢新鮮感減退進入冷淡期(單方面) 又或者係佢唔似以前咁將成個重心放喺你度 有其他事比你更重要

呢個時候你可以同佢傾下你心裡面想法 與其係度左諗右諗 不如直接啲問下佢點諗 睇下佢係咪覺得咁樣拍拖模式更加舒服 或者係以上既兩個原因

不過你一個月就咁快覺得孤單真係快咗啲⋯⋯

我唔想打到俾佢又系唔講野，叫我突然諗話題我又諗唔倒，我有話過佢係wts，佢每次都系無視個問題，可能佢覺得無視左就冇野，但其實一段關係，有問題系應該解決囉

一星期比你見到一兩次你仲想點見咁多次都close唔到既就自己攞黎衰

地鐵圖嘅最左手邊同最右手邊
我驚講太詳細俾人認到sorry

我嘅意思係出街嗰陣時
有時候wts會傾 但係少

既然傾完都係咁就冇辦法
一係接受 一係走
可能佢工作之後攰
而且又拍咗有一段時間
咁都要體諒吓嘅

我明白你嘅感受

我有主動打電話 wts佢㗎
有時候好想聽佢把聲同佢傾吓計咁
但佢係屋企又唔方便聽同傾電話
而且都有啲dead air

我覺得已經玩完

我都係咁
佢習慣又係覆得好慢
平日又唔多主動 我唔知佢做緊乜
唔夠獨立 少緊啲安全感 我真係會頂唔住

我唔介意男友打機 我唔太管佢
但可唔可以主動同我講聲
平日得閒主動搵吓我關心我就可以㗎啦

未必嘅
啱啱都有傾到一陣計
然後又消失咗啫
我諗佢攰得滯 昏迷咗啫

隔幾耐先會蘇醒

佢可以瞓足全日
除非返學比貓吵醒
平日冇10-12個鐘 你唔會見到佢

我都係咁
然後俾人飛左

似到以為自己開post
就兩個月
好想同佢傾下想知佢點諗
但又唔知點開口

Btw樓主係咪第一次拍拖？

琴晚有個絲打都點醒咗我，其實都係開始咗無耐，一段關係要慢慢磨合同互相溝通。

其實你唔知佢做乜，都唔使擔心嘅，可能打緊機/做緊自己嘢，起碼唔係搵第二個吖，因為我女朋友都係咁，講完早抖又久唔久在線上，原來同緊旅行fd傾行程。

所以你要抱住唔好懷疑嘅心態，真係唔明或者唔開心就講出嚟，因為自己一個人想像，好易將情況越諗越差，但事情並唔係自己想像中咁樣。

透過溝通建立信任，咁慢慢就會累積到安全感，而且佢會唔會因為無乜拍拖經驗，所以唔識處理你嘅憂慮吖？

俾啲時間同空間，因為依家只係一個月，未來仲有好長嘅路要行

屌，好撚中，自己乜撚都唔講，
問完又覆得我一，兩句，
結果就話我無話題，成日問埋啲yes/no question,
屌你老母，自己唔撚識講多啲嘅，成日expect我乜都知佢啲嘢，咩好唔開心，好多嘢煩，我都唔擦覺，我係你係蟲咩，自己唔講，唔提，問兩句就話我煩，之後同我講唔關心仆你個臭街。

咩同fd仲傾得多過我，仆街最撚憎聽到依啲，
成鳩日攞我同啲比，話唔依樣嗰樣，有排真係搞到我個人無曬自信，係咁問人我真係有問題？

舒服晒

講出黎係好好多既

睇落去似對方有D自我中心，唔識體諒人，無係對方角度設想既習慣
咁就好睇你有幾多動力去提配並改變佢，唔夠動力既話真係快D分手(但係你最好先同佢討論下呢個問題

我嗰個都係咁
仲要成日比我睇到佢online但無覆我。。。。已經講過幾次就算放假做乜好都要覆下我，或者交代一句都得，但講完都無用，我有啲佢其實都唔多重視我
又唔想再嘈呢樣野，雖然出黎見好sweet好開心，但我慢慢好似對佢無咁上心，無咁掛住佢

我嗰個係佢online就會覆
但最衰成兩三個鐘先上水一次
咩癮都冇曬之後我就會del對話
假期仲衰 可以消失大半日又唔交代曬
佢話唔好俾太大壓力係呢個位

咁你有無問下佢放假做啲乜？
隔咁耐覆真係傾計都無哂癮

成個禮拜冇見，前幾日諗住搵女朋友食個晏晝飯當見一見咁，佢話紅日屋企有人出唔到黎，呢樣我理解，因為佢份人好怕事，係好驚比人問長問短既果一種性格，一直都唔敢同佢屋企人講佢拍拖。
但係跟著又話呢個禮拜都唔會好搵我，要忙著溫書，點知隔左幾個鐘佢就同我講話煲劇煲左45粒鐘。有時約佢出黎佢又會話呢排好忙，但係又見到佢同啲fd出街，真係好灰。
佢都講過下好似冇咩興趣熱情同我出街咁，唔知做咩好，但係咁樣佢平時都會話好愛我，好驚我會離開佢，同埋黎緊都諗住同屋企人講。
拍左大半年都係好似好難見面咁，一個禮拜都未必見到一次面，一方面覺得佢唔係好想見我，好似成日搵藉口推我，但係另一方面又覺得佢係愛我，真係好唔知點，好矛盾。

我情況同你一樣，甚至比你更差

屌，我以為自己開post, 我嘅處境又係咁

對方話見得多要成日記住邊日約咗我，會有壓力，嗰時聽到即刻勁傷心，覺得做乜講到見我好似見客咁會有壓力
覺得情侶見面點解會有壓力

而家都開始心淡（定係習慣咗？），我都唔再成日搵佢了，由一星期見兩、三次 -> 一星期一次（佢話有壓力之後） -> 9日見一次（now)

我同佢都係第一次拍拖，我對佢勁上心但係佢就成日話佢要私人空間， 跟住我就成日覺得係咪我有d 乜嘢做得唔好搞到佢唔想見我

Btw 開始明點解有啲人會話唔想同冇拍過拖嘅人拍拖

其實拍過都可以係咁
我ex係唔見面2-3week佢都唔覺有問題
其實唔太關有無拍過事 反而係咪無哂愛
當然可能拍過的更識發現問題/唔會拖去斷纜

咁咪幾好幾自由

認真回覆，如果樓主係果種越拍得耐就越放唔開嘅人，我真心真心勸籲你認真考慮分開。雖然有句話係寧教人打仔，莫教人分妻。
我唔可以代表所有人，但至少可以代表到自己。我同前女友一齊咗2年半，係前幾日佢提出咗分手。其實我地嘅關係一直都好唔健康，好多時正如你所講，大家一日真係10個whatsapp都無，佢又唔係中意傾電話嘅人，好多時真係覺得究竟自己係單身定係in relationship，久而久之，我就變得越黎越在乎，但佢由始至終都覺得呢樣野無所謂，最終得出黎嘅結果，就係兩者唔識得繼續維繫呢段感情，而佢開始變得心啖，向我提出咗分手。

好老實講，溝通係達成兩個人有無將來嘅第一步，如果係溝通上已經出現咗問題，而只有一方想去解決，而另外一方根本唔覺得有問題存在嘅時候，就好明顯出現咗兩人係呢方面嘅價值觀係完全唔同。即使今日佢肯同你坐低傾，但久而久之，呢種生活模式同對答方式係你地兩人天生就有，刻銘咗係基因入面，真係唔會話改到就改到。無錯，就正如我嘅經驗，我同前女友都有嘗試過溝通，亦有過開心嘅日子，但呢啲日子都只不過係煙幕，煙幕散咗，一切都會回歸原點。你會繼續抱怨佢嘅生活態度，佢會繼續唔志在覺得根本無問題，而最後兩人嘅關係只會變得拖泥帶水，去到分手一刻，會有一方特別難過，果個人好大可能仲係你，因為睇曬你嘅comment，你同我根本就係同一類人，只不過唔清楚你係迷容易擺低果類。

所以，真心勸籲趁宜家未踩得夠深，嘗試下走翻出黎，否則以後泥足深陷不能自拔果陣，真係後悔都黎唔切。

其實呢d case咁樣究竟係因為一方唔夠愛搞到咁 定係大家本身咁搞到大家好難再去愛對方呢。。。

好多謝你睇曬我啲comment又比咗咁多意見我

我自問真係好難放低果類
但如果決定散 就算幾後悔都好
都唔會一齊返 所以我唔想咁輕易話散
但係我又覺得既然決定成為伴侶
好壞都要接受 有咩就一齊面對
而且近排大家都忙近project同exam
可能wts 日常交談次數情況會更惡劣

我自己又係果啲氹兩句錫吓就冇事嘅女仔
但當問題再發生我又會好難受
不過點都好 完咗sem之後
我會同佢傾傾里個問題
我盡力而為 多謝你